# Учимся обрабатывать данные

Данный урок существует для бинарных данных.

Для текстовых форматов посмотрите формат файлов CSV и посылайте данные сразу в нём, тогда телеметрию можно будет открыть в Excel.